%objetivos.tex

\section{Objetivos}
\label{sec:objetivos}



Según lo expuesto en la sección \ref{sec:intro}, sería deseable disponer de
una infraestructura distribuida para la construcción de paquetes en un
repositorio Debian. Una infraestructura que, en definitiva, automatice la
construcción de paquetes Debian en un repositorio para ayudar a generar los
paquetes para el resto de arquitecturas soportadas por el laboratorio.


Por ello, este proyecto, permitirá que dado un paquete subido al repositorio,
se generen los paquetes compatibles para el resto de arquitecturas utilizando
los computadores disponibles, y facilitando así, la generación de paquetes
para el resto de arquitecturas soportadas.


Se tendrá que diseñar una plataforma que cumpla con las necesidades que
existen, para ello se tomará como cliente el laboratorio de investigación
ARCO. Será una infraestructura sencilla de instalar y de configurar para
que no se pierda tiempo con configuraciones, y, al mismo tiempo fácil de
mantener. Permitirá crear repositorios Debian, en donde se podrá alojar los
paquetes que se vayan generando poco a poco. Estos paquetes pueden ser
nuevos o pueden  ser actualizaciones de las versiones que ya existían.

La plataforma deberá también conocer las arquitecturas soportadas, y dado un
paquete que se ha subido al repositorio o que ya estaba ahí, deberá conocer
también si existen sus respectivas versiones para cada una de las
arquitecturas. En el caso de que el paquete no esté disponible para todas las
arquitecturas, la infraestructura tiene que saber que equipos están disponibles
para hacer la compilación, y en el caso de haberlos, copiar el código fuente
a cada computador que hará la función de `esclavo' para compilar ese
paquete. Además, la compilación de paquetes debe realizarse en un sistema
limpio  para evitar posibles problemas (seguridad, pruebas, riesgo de romper
el sistema de los desarrolladores, etc). Si no hay computadores disponibles,
se deberá esperar hasta que se encuentre alguno disponible. Si la compilación
ha tenido éxito el paquete se subirá al repositorio para servirlo al resto de
usuarios. 

Si un paquete no se pudiese construir, se debe ofrecer información acerca del
error, para que se le pueda poner remedio e intentar de nuevo su
construcción. 
En caso de errores, se deberá dar la información suficiente sobre el error, y en
caso de no encontrar equipos disponibles, deberá notificarlo igualmente.

Cuando los paquetes están en el repositorio y un usuario realiza cambios en
un programa, al subirlo de nuevo la plataforma deberá hacer el mismo proceso
que cuando se sube un paquete nuevo. Además se deberá comprobar que las
versiones se corresponden con la más nueva.






% Local Variables:
%   coding: utf-8
%   fill-column: 90
%   mode: flyspell
%   ispell-local-dictionary: "castellano"
%   mode: latex
%   TeX-master: "main"
% End:
